\documentclass[a4paper,10pt]{report}
\usepackage[margin=2.4cm,bottom=2.4cm,top=2.4cm,left=3.5cm]{geometry}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%\usepackage{enumerate}

\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}

% \usepackage[raggedright]{titlesec}

\usepackage[obeyspaces, spaces]{url}
\usepackage[]{dirtree}

\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{subfig}
%\graphicspath{{../<programa>/img/},{../<programa>/img/}}
%\DeclareGraphicsExtensions{.pdf, .png}


\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
% Para insertar figuras
% \begin{figure}[h]
%     \centering
%     \includegraphics[width=.8\textwidth]{<nombre_de_figura>}
%     \caption{}
%     \label{}
% \end{figure}

% Para insertar figuras con latex
% \begin{figure}[h]
%     \centering
%     \resizebox{0.5\textwidth}{!}{\input{./img/<nombre_de_figura>}}
%     \caption{}
%     \label{}
% \end{figure}

% Para insertar ecuaciones alineadas en el &
% \begin{equation}
%     \begin{split}
%       & \vec{x}_{n+1} = \vec{x}_{n}+h\vec{f}(t_n,\vec{x}_{n}) \\
%       & t_{n+1} = t_n+h
%     \end{split}
% \end{equation}

%  -----------------------------------------------------------------------------



% Title Page
\title{<Título>}
\author{Marcos Leandro Ferradas}


\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


  \begin{abstract}

  \end{abstract}


  \chapter[Compilación y ejecución]{Compilación y ejecución}

    Todos los programas se encuentran con una estructura de directorios que
    ordena la entrada, salida y ejecución, asi como las librerías utilizadas.
    Para compilar el programa se provee un archivo \textit{'makefile.sh'} que
    ejecuta la compilación proveyendo las librerías usadas en el orden
    correcto.

    A continuación se detalla la estructura de directorios y su contenido:

    \begin{minipage}{15cm}
    \vspace{0.3cm}
    \dirtree{%
      .1 Laboratorio N  \dots \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Contiene todos los programas y librerías
                                referidas al laboratorio N, así como el informe
                                y las instrucciones de compilación{.}
                              \end{minipage}.
        .2 lib          \dots \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Contiene librerías genéricas para todos los
                                programas{.}
                              \end{minipage}.
        .2 programaM    \dots \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Contiene archivos asociados al programa M{.}
                              \end{minipage}.
          .3 bin        \dots \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Salida para ligrerías compiladas para programa
                                M{.}
                              \end{minipage}.
          .3 img        \dots  \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Salida para imágenes para programa M{.}
                              \end{minipage}.
          .3 input      \dots \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Archivos de entrada para programa M{.}
                              \end{minipage}.
          .3 lib        {---} \textit{{../lib}}.
          .3 output     \dots \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Archivos de salida producidos por el programa
                                M{.}
                              \end{minipage}.
          .3 src        \dots \begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
                                Código fuente del programa M y sus librerías
                                locales{.}
                              \end{minipage}.
          .3 makefile.sh.
          .3 pM.x.
          .3 plot.pM.gpi.
        .2 informe.pdf.
    }
    \vspace{0.3cm}
    \end{minipage}

    Para compilar el programa basta con moverse hasta la carpeta donde se
    encuentra el programa a compilar y ejecutar en terminal el archivo
    \textit{makefile.sh}. Esto generará el archivo compilado con extensión
    \textit{.x} listo para ejecutar. Si es necesario graficar la salida, se
    encuentra el archivo con extension \textit{.gpi} que genera los gráficos en
    \textit{./img/} usando GNUplot. Puede correr este archivo moviendose a su
    ubicación, descomentando la primera línea y ejecutando \textit{gnuplot
    plot.pM.gpi}.

    \vspace{0.3cm}
    \textbf{Importante:}
    \begin{itemize}
      \item No modificar la estructura de archivos para garantizar que el
            script de compilación encuentre las librerías de forma correcta.
      \item Para ejecutar cualquiera de los programas es importante estar
            trabajando en el directorio donde se ubican los archivos, esto
            para garantizar la resolución correcta de las rutas de entrada y
            salida.
    \end{itemize}

    Si precisa conocer el orden en que se cargaron las librerías y dónde se
    encuentran, basta con leer en detalle el contenido del archivo
    \textit{makefile.sh}.


    \chapter[  ]{  }

      \section{Descripción teórica}

      \section{Análisis}


    \chapter[  ]{  }

      \section{Descripción teórica}

      \section{Análisis}


\end{document}
